
@article{bose,
	title = {Neubewertung der geomorphologischen entwicklung der umgebung des rangsdorfer sees},
	volume = {56},
	journal = {E\&G Quaternary Science Journal},
	author = {Lüthgens, Christopher and Böse, Margot},
	year = {2006},
}


@book{bodenBodenkundlicheKartieranleitungKA52006,
	address = {Stuttgart, Germany},
	title = {Bodenkundliche kartieranleitung. {KA5}},
	isbn = {978-3-510-95920-4},
	url = {http://www.schweizerbart.de//publications/detail/isbn/9783510959204/Bodenkundliche_Kartieranleitung_5_Aufl},
	publisher = {Schweizerbart Science Publishers},
	editor = {Boden, Hrsg.: Wolf Eckelmann; Red.: H. Sponagel; W. Grottenthaler; K.-J. Hartmann; R. Hartwich; P. Janetzko; H. Joisten; D. Kühn; K.-J. Sabel; R. Traidl; Hrsg.: Ad-hoc-Arbeitsgruppe},
	month = jun,
	year = {2006},
}

@book{gebhardtGeographiePhysischeGeographie2020,
	edition = {3},
	title = {Geographie: {Physische} {Geographie} und {Humangeographie}},
	isbn = {978-3-662-58378-4},
	shorttitle = {Geographie},
	url = {https://www.springer.com/de/book/9783662583784},
	abstract = {Seit der ersten Auflage 2007 hat sich das von Hans Gebhardt, Rüdiger Glaser, Ulrich Radtke und Paul Reuber herausgegebene Lehrbuch Geographie zu einem viel zitierten Standardwerk der gesamten Geographie entwickelt, das Studierenden sowie Schülerinnen und Schülern die Möglichkeit bietet, die „Welt“ und ihre Zukunftsprobleme aus einer breiteren Perspektive verstehen zu lernen, als viele der rein natur- oder kulturwissenschaftlichen Nachbardisziplinen sie vermitteln.Das Buch liegt nunmehr in einer dritten, gründlich überarbeiteten Auflage vor und bietet das notwendige Grundwissen sowie einen Überblick über aktuelle Themen des faszinierenden Studien- und Schulfachs Geographie. Andreas Vött hat das Team der Herausgeber ergänzt, zahlreiche neue Autorinnen und Autoren stehen für neue Ansätze und Einsichten und machen die Vielfalt der Geographie auf mehr als 1000 Seiten erlebbar.Was ist neu?• Alle Kapitel sind gründlich überarbeitet und aktualisiert.• Zahlen und Abbildungen wurden auf den neuesten Stand gebracht.• Neue Kapitel zur Finanzgeographie, zu Geographien der Migration, Geographien der Mobilität sowie zu Geographien der Gesundheit sind hinzugekommen.• Neue und perspektivische Themenfelder der IT werden im Kapitel "Von der Geokommunikation und Geoinformatik zur Geographie 4.0" behandelt.• Das Kapitel zur Gesellschaft-Umwelt-Forschung bzw. zu den Global-Change-Diskursen wurde neu verfasst und um zahlreiche neue Perspektiven und Fragestellungen ergänzt, welche den aktuellen Diskussionsstand dieses wichtigen Themas der Geographie aufzeigen.• Sachverhalte werden anschaulich visualisiert und tragen damit zum Verständnis bei.• Beteiligt sind über 180 Autorinnen und Autoren aus dem deutschsprachigen Raum.},
	language = {de},
	urldate = {2021-02-20},
	publisher = {Springer Spektrum},
	editor = {Gebhardt, Hans and Glaser, Rüdiger and Radtke, Ulrich and Reuber, Paul and Vött, Andreas},
	year = {2020},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\4LDKF8YN\\9783662583784.html:text/html},
}

@incollection{glaserBodenEndlicheRessource2010,
	address = {Berlin, Heidelberg},
	title = {Boden – eine endliche {Ressource}},
	isbn = {978-3-662-50461-1},
	url = {https://doi.org/10.1007/978-3-662-50461-1_7},
	abstract = {Böden überziehen nahezu flächendeckend die Landoberfläche und stellen die wichtigste Energieumsatzfläche der Erde dar. Für den Begriff Boden gibt es mehrere Definitionen, meist in Abhängigkeit seiner Funktion, die er für die unterschiedlichen Arbeitsrichtungen besitzt. Aus geographischer Sicht ist der Boden der extrem dünne, oberste belebte Bereich der Erdoberfläche von der Streu bis zum unverwitterten Ausgangsmaterial. Grundsätzlich besteht ein Boden aus etwa 50\% Poren, 45\% mineralischer Substanz sowie etwa 5\% organischer Substanz.},
	language = {de},
	urldate = {2021-02-20},
	booktitle = {Physische {Geographie} kompakt},
	publisher = {Springer},
	author = {Glaser, Rüdiger and Hauter, Christiane and Faust, Dominik and Glawion, Rainer and Saurer, Helmut and Schulte, Achim and Sudhaus, Dirk},
	editor = {Glaser, Rüdiger and Hauter, Christiane and Faust, Dominik and Glawion, Rainer and Saurer, Helmut and Schulte, Achim and Sudhaus, Dirk},
	year = {2010},
	doi = {10.1007/978-3-662-50461-1_7},
	pages = {117--131},
	file = {Springer Full Text PDF:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\3YGHV44U\\Glaser et al. - 2010 - Boden – eine endliche Ressource.pdf:application/pdf},
}

@book{semmelGrundzuegeBodengeographie1977,
	address = {Wiesbaden},
	series = {Teubner {Studienbücher} der {Geographie}},
	title = {Grundzüge der {Bodengeographie}},
	isbn = {978-3-519-13408-4 978-3-322-94011-7},
	url = {http://link.springer.com/10.1007/978-3-322-94011-7},
	language = {de},
	urldate = {2021-02-20},
	publisher = {Vieweg+Teubner Verlag},
	author = {Semmel, Arno},
	editor = {Borcherdt, Ch. and Rathjens, C. and Wirth, E.},
	year = {1977},
	doi = {10.1007/978-3-322-94011-7},
	file = {Semmel - 1977 - Grundzüge der Bodengeographie.pdf:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\37HWTNSP\\Semmel - 1977 - Grundzüge der Bodengeographie.pdf:application/pdf},
}
